雪條棍成就無限可能 無聊用雪條棍整左呢堆玩意出黎

之前係youtube見過有人用雪條棍整左好多唔同既野出黎 有刀劍冷兵器 機關寶箱 死神既刀都有整到

我之前都冇諗過幾條扁平既雪條棍可以整到咁多野出黎
於是小弟就自己好奇動手整
又真係幾有趣

一開始諗住整個好似簡單d比較入門d既野
呢個係第一個成品

一個立體既五角星

第一次整落比想像中難好多
得一把界刀仔切哂所有雪條棍其實都唔簡單
又要每塊都度到岩岩好size
切完又要打磨下 都幾煩

都係整完既成功感都幾大

而第二次我諗住整d自己諗出黎既野
我就整左個木牌仔 上面刻左一個我鍾意既歌星名

因為都只係第二次整 手工都幾粗糙下
但係係雪條棍上面界開個字/圖案出黎既難度又超出我所想
整完之後既突破感真係好正
途中細節位遇到好多少困難都哂左好多時間改正
整完自己J幾年都掂

再之後我諗住整d實用d既物件 平時都會用到
所以就整左粒骰仔

唔好睇佢細細粒好似比上面兩個易整
但係其實難好多
要度好岩岩好正四方體真係極難
度好用白膠漿痴好 都會有誤差
之後打磨既微調 磨到我精神失常
仲有骰仔唔係起哂角 每條邊都有d 弧度
先可以令粒骰擇既時候更加公平

而近排 我諗應該唔淨止可以整物件
仲可以係上面刻字！
我就諗住整個鎖匙扣 上面刻隻字 送比朋友

呢幅係試刻字上塊雪條棍板度 諗住練習幾次就正式刻上鎖匙扣
個字只係用界刀一刀一刀咁雕 真係攰撚死我隻眼
做出黎個效了又幾滿意 就刻左落塊細板度痴上鎖匙扣

暫時淨係整左咁多 遲d應該會再整多d

如果有大佬之前有整開呢類野
希望可以比d意見小弟！

啲字用laser刻?

用界用自己一刀一刀雕

好靚

多謝巴打

會唔會太勁

其實整每一件野都哂左好多時間
每次痴完白膠漿又要等
最緊要係耐性

應該要好有耐性先整到

我明白你心意，只可惜...

利伸我係阿雯

呀雯你好

自己整下整下又幾個鐘

好癲 欣賞

多謝欣賞！

睇住d木刺吉尻左入個窿度

平平地雕刻刀可以就手d

睇黎要學下點用

小弟唔識打蠟幫唔到你

估唔到咁既時間都有d人睇

幾靚，真男人識少少手藝幾型

些些
但係現實都係要睇樣

個雯字好老土

大把人叫呀雯

諗住入黎睇潮文

好似有速乾白膠漿

有冇辦法用雪條棍整機械野
雪條自拍棍，雪條棍風扇

sor9 辜負咗你嘅期待

應該有 但係要有好多機關

竟然有d咁既野
開po真係有收穫

有冇分樺木 紅木 雪條棍，同埋會唔會好易發霉

巴打d 成品一個禮拜整唔整到一件?

其實整呢d木野唔淨係得雪條棍
用筷子都得
但係我暫時淨係買左呢d普通雪條棍
唔同木既雪條棍都應該有得買
而筷子方便整唔同厚度既木片同活動位
有d雪條棍/筷子叫竹炭
深色d冇咁單調

係我7歲果年買左一枝雪條，從此改變我既一生
當我奶到最後一啖好失落時，
枝棍竟然仲多兩條，唔洗講即刻去換黎食

我食完第二枝，吊，又中兩條；
而第三枝，又仲兩條！結果我再去換四條番黎
當我食完第五枝後，唔洗講，又中兩條，
但我已食唔落了，果次係我人生第一次食唔落雪條

我拎番第6~8枝番去比屋企人食，果然每枝再分別各中兩條
如是者我已經可以再換16條番黎，人生果然充滿希望
但當我拎番去比屋企人食完後，呢16枝又再各中兩枝，
我手上渣住16條可兌換32枝既雪條棍，我開始感到到d驚

今次我換完拎番去比同學食，中伏！！
每枝又獎多兩枝，即係64枝，
點算？我已幾乎請過晒我識既人食雪條了！
於是我請埋隔黎班食，但冇喇冇喇，再獎128枝，
7歲既我，要一次過拎128枝雪條係何其吃力

就咁樣捱左半年，
我手上仲有20736枝可換41472枝雪條既雪條棍，
我快要崩潰了！
難道我餘下既半生都只能活係雪條中嗎！？

轉眼到我24歲果年，
我已類積左3487459498594498枝一兌二既雪條棍，
為左搵地方擺雪條，
我將同女友同居新買既家私全部當晒，
再用錢去買雪櫃黎裝，
然後每個月女友一出糧就叫佢比晒錢我買雪櫃去裝，
但真係冇辦法!!
我搵錢買雪櫃既速度遠遠追唔上食雪條中雪條既速度!!!!

終於，係我26歲生日果日，女友離我而去，
佢一句話都冇同我講，
因為佢個咀已食雪條食到硬化唔講得野。
我好對佢唔住，
但人生...我又可以點？

呢年我全個家族因為不停買雪櫃而破產，
我家族本來係中古時期既貴族後裔，
d錢洗十世都用唔晒，但竟然落得如廝田地，
而且我仲有8千幾兆既雪條未換。
部分擺唔入雪櫃既雪條開始溶化，
d雪水浸到上我心口，
我好凍，凍到失去知覺...
就咁樣一訓，唔知訓左幾多年。

我醒番時掰大眼見到個呀伯，佢話有辦法幫我，
我問點樣，佢就話只要將我手上既雪條棍賣晒比佢，
佢就會開一間雪條公司賣雪條，
等人買左後再拎雪條棍黎換，

比如10個人買左10條，
走番黎獎20條，佢就前後清左30條；
果廿條再獎四十條，佢再比，又清多八十條...
如是者向全世界輻射出去，最終就會解脫到

我恍然大悟，一路多謝佢一路→即走，
走左成百米遠後我回頭問佢係咩人，
佢答我係瑞士人，叫亨利內斯特萊。

其實肯哂時間一日都整到一件簡單既
但係要全日摺係屋企

咁你可以唔換雪條
比d雪條棍我

應該唔易發霉 我個d放左成年冇理佢都冇事

覺得樓主好勁
立體個粒星超靚！

仔細睇都有好多瑕疵
BTW多謝

正皮俾Reol

同好

巴打可唔可以影下你用既工具，有興趣整

SD?

係咪睇三千世界 我都有睇好好睇

非也～

外國有～應該

用架生可以加快～

網上有～

正評比reol

第一下都係諗起雪條棍潮文

咁啲字既黑色係後加油上去？

巴打好勁啊
睇完好想整番個比男朋友

粒骰真係好靚

巴打好勁加油
真心佩服

正評俾diy

係呀刻完油上去

多謝大家

係！！！！！竟然有人知
但係好似叫三千試煉

我返到去再影

你都做到架

以前小學都係教用雪條棍整野 橡筋槍 船之類

我都覺

REOL

咁大條雪條

Reol

通常啲器材係邊度買

啲雪條棍咁闊嘅

想睇你整武器

Youtube please

雯字唔上色比較特別

試下用uhu 又快又實
Btw幾靚

牛逼！

咁似用laser cut嘅

劉名睇遊戲王千年積木

整 整飛機杯得唔得

粒骰
一唔岩size已經摘唔到 整得好準
支持支持

我都有睇 試過跟佢整朗基努斯長槍 但發覺真係好難

sor9睇得海賊王多 但係佢真係好勁 個千年積木同個盒睇到O晒嘴

我都有睇佢好有心機

細個幾歲果時同成班鄰居用雪條棍整橡筋槍
有啲貪玩到仲一槍兩發
不過通常會冇咁痛

單發果啲射中手會流血

用黎玩追逐戰 三四層鄰居十幾個成日玩
射中就out

reol 小蘿莉

樓主用咩打磨??

高質!!

欣賞樓主咁有心機整
希望遲啲會有其他成品

好撚勁

唔同粗幼既沙紙

係書局 中南個d地方有唔同大細

我上完色都覺得

可能我刻完用火機燒一燒 再磨走d燒焦位會有少少似

有心無力

係就PO埋人地D片出黎啦

唔該哂你

佢真係癲好多

師兄交流下

正呀
識噴埋火仲正

好明顯你先係師兄

唔知有冇環保撚出黎屌樓主

可唔可以講多啲你點整粒骰仔

點解同我印象中既雪條棍好似唔同

有咩方法鑽窿？之前想鑽窿 勁易爆

一入黎見到, 第一個簡單D都立體星, 就知你一D都唔簡單

點解唔用雕刻刀呀？小心整親手呀

btw支持好靚呀巴打整得

你印象中既雪條棍係點

一陣得閒d再講

好幼一碌, 定其實你近得好似好大塊

巴打偶像係王靖雯？

出面有得買唔同粗幼既雪條棍
我係大碌d

其實普通文具鋪 書局都有得買

其實工具好簡單 好易買到
界刀
替換刀片
間尺
夾(兩塊野要痴既時候夾住)
鉛筆
粗幼沙紙

想問點整到d木冇接駁痕

用白膠漿痴完之後打磨下就唔明顯
但係仔細d睇都會見到

比起youtube個位大神我呢d又算係d咩

咁又唔好咁講, 興趣既野唔需要做到世界第一, 自己開心享受就OK啦

粒骰仔係用幾塊度好長度既粗雪條棍痴埋

我數返好似痴左10層
然後打磨 磨走表面d粗糙位同接駁位
逐少逐少咁打磨到你覺得完美既正四立方體
用鉛筆係相應既表面畫返d點
我鑽窿係用一個尖銳既鐵棍慢慢鑽
我都唔知d窿可以點整得好d
鑽完再磨返角/邊位d弧度出黎

你岩呀ching

完全唔覺有接駁位

樓主好細心 打磨得好仔細

多謝

只係我女神叫呀雯

有興趣鬥木 巴打有咩建議？

我記得當年小學都整咗張碌架床模型
用嚟整傢私仔都幾得意

勁

好似幾有趣

鬥木姐係都有興趣整？

好有心機呀你

用雪條棍整個音樂盒幾靚架

諗得過

試下用雪條棒整case

巴打可以挑戰下

god eater?

YouTube?
有冇名，想搵嚟睇

小學至初中時用雪條棍整左：
劍 劍鞘
遊戲既雙手劍（唔靚 110cm左右
斧頭
仲有一把弓
不過依加留低既只有劍同劍鞘
弓同斧頭都爛咗
就算用AA膠都經唔起時間既考驗
把雙手劍 比一班仆街夾硬整曲左 屌哂佢地老母

番屋搵下把劍仲係唔係度
估唔到有知音

係啊 前排工作關係接觸到木工藝 上網開始睇人整木傢私整小手工覺得好靚好有成功感

但係對木完全零知識

我都係零知識咁自己發挖
睇下三千試煉d片都學到d野

Overwatch

萊恩哈特

有冇圖睇下

好期待睇到你d成品

REOL識野

reol正呀

我都有聽REOL

好正

Lm

第一次係整戒指 用雪條棍

歡迎大家都放自己整既野上黎

聽reol 識野

一開始post既一定係包裝雪條棍

之後會post圖
但係利申左先 我整既時候係初中
咩原理結構都唔識 希望唔會傷眼

正皮係俾REOL嘅！！！！

我都係乜都唔識自己走去整架啦

原來有咁多人聽reol
感動

依把係斧頭
與奇話斧頭 應該比較似關刀個類刀？
拎黎劈
你見個把手位已經消失左
個個唔識強化番個把手位 更加唔識重量平均

我都冇諗過原來連登都好多人中意，以為冷門到得幾丁友識

初中整到咁已經好好

跟著依個 估下係咩黎？

係劍身同把手位都消失左既雙手劍
就係上面講個劍身比班仆街整斷既個把
屌哂佢地老母！

示意圖
原本有成把竹劍咁長
本身自豪作之一

雖然依加都可以當鎚既

我都以為係

哇好想睇個刀刃位
好似幾正

我冇諗過整咁大把野

最後一把了 整得最認真
劍& 劍鞘

合埋一齊

垂直睇

依加其實好有成功感 因為其實劍入到 劍鞘唔是咁簡單 特別係唔想做到 劍鞘太重 /太鬆 一倒轉就同把劍分開 跌落地
而把劍都有參考現實設計
因為預左劍會爛 所以設計上劍身同把手係可以拆開 成個相接位無用AA膠封死
不過當然無做到個spare劍身

完/

我係小學勞作 要用雪條棍黎野
個時功課整左個時鐘塔
之後上左引 係咁買雪條棍黎整野
上堂既時候就用cutter整定啲parts
之番屋企組裝
個時張床仲會有細既工作位拎黎風干啲膠手 同放parts

整武器都係因為我玩onlinegame 其實啲武器有啲係跟著online game咁整
例如把雙手劍

如果我都早d接觸 唔知會整左d咩出黎

呢把堅正喎
想拎上手玩下
你痴左幾耐

這個制作得不錯～

呢個正

而家痴左上去塊木板度